［回帶］兩警員馬虎白粉當鹽，只需受內部處分了事

2013年7月12日 06:03
(綜合報道)(星島日報報道)「白粉」當鹽，「蛇王」警面臨被革職處分！兩名新紮師兄，今年一月奉命到元朗水邊圍邨，調查消防喉箱藏毒案時竟將「白粉」（海洛英）當鹽，馬虎了事。

保安主管不忿，翌日拿證物到警署報案，經化驗證實是海洛英，兩警涉辦案失當，須接受警隊內部處分，嚴重可被革職。

元朗水邊圍邨一宗毒品案惹警「撳波」疑雲，事件不但驚動警隊高層，連律政司亦感震怒，涉事兩名「新丁」差齡相加不足五年，被指行為失當遭內部調查和處分，由於案中收藏毒品的鐵盒，被報案室當值警員丟掉，該名警員亦遭警告。 警方消息稱，案發今年一月一個晚上，元朗警署巡邏小隊兩名當夜尾更（通宵更）的新紮師兄，奉命往水邊圍邨調查發現可疑毒品案。

據悉，該屋邨一名保安員巡樓時，在走廊的消防喉轆箱內發現一個鐵盒，內有十小包疑是俗稱白粉的海洛英，並懷疑有毒販正準備毒品交易。 兩名巡警查看可疑毒品，指稱是食鹽，並非白粉，向上司通報只是一場誤會，將可疑物品交回保安員自行處理，就此結案。

翌日，保安主管得悉事件表不服，將可疑白粉連同鐵盒，帶到元朗警署報案室報案，當值警員了解案情後，疑有人「撳波」，遂將可疑物品收起送往化驗，但將鐵盒拋棄。 警方化驗證實可疑物品是海洛英毒品，揭發有警員鬧出「白粉當鹽」大笑話，元朗警署高層與律政司大為震怒，將涉事兩名警員進行內部調查。

事件經過半年調查，兩名巡警被認為處理毒品案不恰當，將遭處分，嚴重會被革職；而丟掉鐵盒證物的警員亦須警告。 對於警員將白粉判斷為鹽的行為，執業大律師陸偉雄指出，如果是明知故犯，則屬行為失當；如果只是判斷失誤，只是普通犯錯，不能視為行為失當。

據悉，警員「撳波」事件屢見不鮮，早前前揭發有女文員，前年拾獲內存裙底春光的記憶卡，十個月後到灣仔警署報案，詎料遭兩名偵緝警長及警員拒絕受理，更將記憶卡撕毀。兩警務人員其後被裁定公職人員行為失當罪成，判處入獄

推

有冇人會將十幾包食鹽埋雷呀？

擺明有嘢啦

有,好得閒嘅人.

時任指揮官係咪燉冰強